【拒絕招安 杯葛臨立會——告全體民主派人士書】

【拒絕招安 杯葛臨立會——告全體民主派人士書】

早前，港共政權以疫情失控為由，動用《緊急法》取消今年九月的立法會選舉，粗暴剝奪香港人的選舉權。立法會選舉被取消，現屆立法會期即將屆滿，港共政權欲維持立法會運作，勢必再次出現臨時立法會。

對於未來一年的「空窗期」將如何處理，臨時立法會以何形式組成，現時尚未有任何細節，林鄭等人只一再重申將提請中国人大。然而，即使是將現屆所有立法會議員的任期續任一年，這個即將出現的臨時立法會都不可能具有任何正當性。

現屆立法會議員的一切權力都是源於2016年立法會選舉的民意授權，而該次授權只授予參選人4年代表港人的權力。4年過後，如欲繼續出任代議士即要再次經歷選舉洗禮。換言之，今年9月30日後，除非已在2020年的選舉中勝出，否則現屆任何一位議員的權力理應即時喪失。當議會的權力悉數源自同樣毫無認受性的獨裁政權而非港人，香港人絕對不能承認這個不合法的臨時立法會。

政權的委任形同招安，接受招安則是背棄港人。本人在此敬告所有民主陣營的人士，若日後收到政權的委任，請即拒絕，一同杯葛這個暴政僭建出來的不義議會。

或許有人會擔憂杯葛臨立會等同於將「關鍵否決權」拱手相讓，認為如僥倖有27位民主陣營人士入席將起碼可以作基本抵抗。但事實上，由中共選擇繞過香港本地體制強推国安法的一刻開始，在議會內堅守「關鍵否決權」的策略已成過去式，未來任何惡法亦不會及得上由人大立法、一舉扼殺港人自由的国安法。若集體杯葛表達不滿，尚可為港人挽回些少尊嚴，並與港人探索全新體制的可能；但若死抱著由暴政施捨，腐敗不堪的議席，恐怕未來只會與這不義的議會及體制一同沉淪。

懇請各位民主派議員及社會賢達把握機會，趁社會各界及各國政府對香港取消選舉一事關注熱度未退，儘快表態以對社會及自由世界宣示香港人原則上反對臨時立法會的立場。

鄒家成
2020年8月5日

推

推！
但一定要更加武裝香港人嘅思想，即係好似之前想搞白票運動白票，都會比黃絲以不理解嘅目光同口吻，去屌。

佢哋根本冇腦去判斷政治現實

「都話咗會連最尾一根救命草都冇，而家俾個政權任行啦！」

係呀屌你老母，我要攬炒呀